港貨櫃吞吐量上半年跌8% 遭越南超前

受中美貿易戰影響，不少廠商將部分生產線撤出中國，轉移至生產成本較低的亞洲國家如越南、印度、台灣及馬來西亞等，致使香港出口在此消彼長下，上半年港口貨櫃吞吐量遭越南超越。

根據越南航海局披露，上半年港口貨櫃吞吐量逾910萬個標準箱（TEU），按年增3%，同期本港貨櫃碼頭累計處理906.4萬個標準箱，按年下跌8.1%。

若單計六月份，本港貨櫃吞吐量錄得149.3萬個標準箱，按年下跌11.3%，年初至今已連續六個月下跌，本月跌幅繼二月後，亦再陷雙位數跌幅。

外資撤內地生產線

至於越南港口六月貨櫃吞吐量超過150萬個標準箱，按年下跌4%。管理諮詢公司A.T. Kearney預計，今年美國自越南進口產品金額將按年增加36%，至648億美元。

不過，儘管越南在中美貿戰中，成為熱門的「避風港」。惟運動品牌Nike及瑜伽服裝品牌Lululemon供應商儒鴻企業，自一六年以生產條件不理想為由退出中國，擴大越南生產規模。但隨着全球貿易戰升級，儒鴻覺得越南不夠安全，需要遷至其他國家。

港商：只會愈來愈差

香港付貨人委員會主席林宣武指，貿戰打亂全球供應鏈，出口貿易公司受衝擊，香港貨櫃吞吐量跌是難以逆轉的事。他料世界供應鏈未來兩年會面對更大轉變，加上香港貨櫃成本高昂，廠商不會經香港出口貨物，香港貨櫃吞吐量只會愈來愈差。

支爆

做海運啲人係咪知要揾定新工
質易戰開始冇耐 到而家
幫襯開間野啲staff d態度好撚閪

乜鳩都賴貿易戰 根本大陸成本愈嚟愈高 營商環境同保護企業嘅制度又唔見有改善 畀我設廠都唔揀你啦

咪就係 好似講到貿易戰前就百業興旺咁 但其實一早已經走下坡

+X唔撚玩

支那賤價搶單

係誠哥返左大陸搞鹽田港
搶返香港生意

你班撚樣搞罷工
我就將碼頭自動化抄晒你班仆街

要去越南便二等公民啦

d貨車佬都話差左

香港其實一路都跌緊,因為過晒大陸走

我淨係知，越南呢輪個勢唔錯。

之前係間歐洲大型超市做 HQ係香港, 上面高層已經講緊唔可以再同大陸既廠做, 全部都要係Cambodia / Myanmar / Vietnam / Bangladesh / India到做
八過下點解會咁, D人話因為鬼佬覺得大陸冇誠信同埋低margin 唔敢做

我諗會港爆先

無錯,支爆之前就先淘空香港

香港根本無實業。連貿易都收皮。最後得反金融。姐係炒炒炒

印度除咗人工平樣樣都貴，仲未計班亞差成日偷懶唔做嘢，除咗紡織同IT，其他都係死路一條。

越南就成本開始漲但勝在政治穩定，政府又支持保護外商，唔會收晒錢後食夾棍，當地又多高學歷人才，非常適合啲高級製造業同出口業。

柬埔寨/緬甸/巴基就除咗電外咩都最平，但政局比較上冇咁穩定，如果冇後台基本實有人日日煩你，而且人民教育水平普遍較低或者0，溝通有一定難度。

其實依家反而建議去菲律賓開廠，人工平中國三分二，英語又冇問題，新政權上任後政局穩定又開放咗幾個免稅區，非常適合製造業，只係啲賓賓非常中意跳草裙舞，人事變動頻繁，要識玩人事。

自動化其實make sense

十年前其實可以發展醫療旅行
呢家反而要收大陸醫生
摧毀晒香港最好既野